[支那人特權]違保釋條件嘗試出境 涉襲空姐內地婦再獲准保釋

內地婦因涉嫌在國泰航機上推撞及踢傷空姐而被控普通襲擊罪，案件提堂後內地婦獲准保釋候訊，但不得離港。惟昨日傍晚她被發現於機場嘗試出境，即場被截獲，今被押上法庭。被告辯稱急往內地醫院為病父簽署文件，最終她再次獲准保釋。

控方指，女被告劉曉曉（34歲）昨天被發現在傍晚約6時半欲離港，被告今在法庭不停抽泣，解釋因父親患心臟病住院，「爸爸對我來說是在世上唯一的親人，對他很在意」，指昨日下午收到醫院來電，指其親在醫院要她立即簽字，院方亦將父親的照片及影片發給她，她已轉發在港朋友及律師。

被告稱在港從未犯罪，不清楚法庭程序，不是有心違反命令。裁判官一度將案押後讓她冷靜及聯絡律師，再開庭時被告情緒明顯已平伏，不時用手掩着鼻子。而據律師庭上指，被告未婚，曾受高等教育及留學巴黎，是一名成功人士。

裁判官最終決定不撤銷其保釋，亦不打算要求她到警署報到，但將保釋金由3,000元加至5,000元。被告暫仍毋須答辯，押後至8月28日再訊，待控方進一步調查及索取法律意見。

被告被指於本月14日，在一班由曼谷來港的航機內襲擊女子阮亦雯（29歲）。據知，兩人疑因收拾餐盤問題而爭執，空姐被人推撞及踢傷左腳。

香土: 阮空姐是黃屍，廢青，小事化大，唔識包容

唔撚係掛